# Здоровье
Здоровье -- это ценнейший из ресурсов персонажа, так как именно он отделяет жизнь от смерти.
Герои обладают полоской *текущего здоровья*, размер может изменяться по ходу игры.
**По умолчанию у всех героев только 1 ед. здоровья.**

Каждый раз, когда герой получает урон сверх своей Ауры,
он зачёркивает одну полоску текущего здоровья (одну за весь полученный урон)
и получает травму на усмотрение мастера.
Он таких ранений помогают защищаться *Броня* и *Аура*.

Когда текущее здоровье кончается, персонаж получает тяжёлое ранение и теряет сознание.
Любое полученное тяжело раненным персонажем повреждение влечёт к неминуемой гибели.
Вывести персонажа из такого состояния можно только лечением в неэкстремальной обстановке,
после чего он приходит в себя и носит травму до конца своих дней.
Тип травмы может быть любым и выбирается игровым мастером на его усмотрение.

Для восстановления Здоровья необходимо медицинское вмешательство.

## Броня
> Всегда носите каску.

Броня -- это дополнительное здоровье персонажа,
потеря которого не приводит ни к каким последствиям.
Так же, как и Здоровье, каждая полоска Брони полностью поглощает весь урон,
однако потеря брони не приводит к травмам.

Когда запас прочности брони опускается до нуля,
она перестаёт поглощать урон, но другие свойства могут продолжать работать.
Ремонт повреждённой брони возможен только в мастерской.

# Аура
> Аура – это воплощение наших душ. Она выносит наши тяготы и хранит наши сердца.

Каждый герой обладает Аурой.
Аура -- это ресурс, достаточно быстро восполняемый вне боя.

Герой может свободно тратить Ауру на:
 - Усиление боевого действия (практически любого)
   * Игрок заявляет использование усиления до броска
   * Стоимость: 1 ед. Ауры до броска
   * Эффект: игрок может перебросить любые кости, кроме 1 и 10
   * Исключение: броски, *уже* являющиеся критическими провалами или критическими успехами, изменены быть не могут.
     Потраченная аура при этом не возвращается
 - Активацию эффектов Проявлений (стоимость зависит от самого эффекта)
 - Использование Мощного стиля в комбинации с другим (<<минус>> Мощного стиля)

Героя обязан тратить Ауру на:
 - Поглощение входящего урона (здоровье не теряется, пока есть Аура)
   * Последний пункт ауры поглощает весь входящий урон, кроме особых случаев
   (например, критических успехов/провалов)

Максимальный запас Ауры определяется исходя из Героических атрибутов:
 - Максимум = 1 + 2*Аура

![aura.png](./img/aura.png "Аура")

## Закончилась Аура?
Когда у персонажа кончается Аура, он *устаёт*.
Уставшие персонажи всё ещё могут сражаться, но со следующими ограничениями:
 - Такой персонаж не может комбинировать и скрещивать боевые стили
 - Такой персонаж не может активировать своё проявление, даже если оно не требует траты Ауры
   (исключение: пассивные проявления, которые работают в принципе всегда)
 - Такой персонаж не может участвовать в комбо-атаках
 - Любой пропущенный удар может означать смерть персонажа

Восстановление Ауры возможно в следующих условиях:
 - После боя, если герои передохну́т хотя бы немного,
   все персонажи, лишившиеся Ауры, восстановят 1 ед.
 - Между сценами Аура восстанавливается *быстро*;
   конкретные значения определяет игровой мастер

# Даст
Даст, он же Прах -- это семейство полупрозрачных кристаллов,
обладающих уникальными свойствами -- в частности, они являются
практически неиссякаемым запасом энергии на Ремнанте.
Особые физические свойства делают прах чрезвычайно полезным
в самых различных областях применения, в частности -- в сочетании с оружием.

## Даст как оружие
Некоторые виды оружия (оснащённые специальными приёмниками или гнёздами)
способны использовать даст в боевых целях.
Для этого непосредственно перед атакой надо заявить такое использование --
и тип используемого даста, если их в наличии несколько.
Такая атака получает дополнительные преимущества в зависимости от цвета использованного кристалла.
Каждое такое использование требует потратить 1 ед. соответствующего даста.

Даст может быть использован в следующих формах:
 - Кристалл, вставляемый в гнездо
 - Специальные патроны, заряженные дастом
 - Дастовая пыль, используемая в качестве топлива

Кристаллы даста активируются за 1 ед. Ауры до конца сцены.
Специальная амуниция активируется за 1 ед. Даста на действие.

## Даст как ресурс
Игровые персонажи обладают 4 ед. Даста в запасе.
Когда герои используют дастовую амуницию, особые патроны или <<сырую>> дастовую пыль,
они тратят 1 ед. из этого запаса.
Кроме того, за Даст можно активировать <<Мощную>> атаку
(в том числе, когда закончилась Аура!)

Максимальное количество носимого Даста можно увеличить за счёт эффектов экипировки и снаряжения -- каждый элемент экипировки
(будь то поясная сумка, набор инструментов или даже просто броня)
увеличивает лимит носимого Даста на 1.
(Заметьте, что учитывается только *количество* таких предметов, их уровень не играет значения!)
Восстановить потраченные ресурсы можно в городе.

![dust.jpg](./img/dust.jpg "Основные виды даста")
